感性與理性之間

初相識時已經知道他是一個好冷靜的人。

分開一段時間再見，感覺一切如常。他依然風度翩翩，談笑風生，永遠照顧到我的需要。

喜歡他的原因也因為他從來不佔我便宜。約會其他男仔很多時他們會找機會抽我水，已經見慣不怪。但他從來沒有。

有次有位陌生男子塞了我一張卡片，叫我得閒打比他。他知道後便說自己很得閒，要找那位陌生男子。我當時聽了只是為他得風趣笑了一笑。

他個子矮小卻從不自卑。當他專心揸車時，我便偷望他。他很快知道我在觀察他——因為他在倒後鏡瞥一瞥我，卻默不作聲。

他是知道我對他的好感。然而怕羞的我一直將感覺忍藏，因為我害怕他對我的好其實只是出於他的良好修養。

我知道他對我也有好感，只是不知道程度去到幾多。每次約他，那怕是一個深夜或是一個慵懶的週未，他都欣然而至，從不推搪。是因為他的冷靜，習慣不表露自己的感情，或是對我根本只是好感而已? 我一直揣摩著。

我浪漫而感性，他冷靜及理性。
我一直以為就算我們走在一起，他會看不起我的性格，甚至討厭我這一類人。

直到有一次，我從他身邊人口中知道原來他好賭，當時已經負債連連，叫我千萬不要相信他。我知道後很驚訝，這一點他從來沒跟我提過。

我開口問他時，他第一反應想否認。但𣊬間他知道紙包不住火。他態度180度轉變，大發脾氣，不停用言語傷害我，攻擊我。我無想過他會這樣。我很傷心，恐懼，他變得好恐怖。我本來就不善言語，當時更傷心得說不出一句說話。

大發脾氣後，他delete/block 了我。雖然他事先說過會潛水一段時間。我當時已沒什麼感覺。還覺得早些認清一個人真面目是件好事，不應傷心難過。

但我發現自己直到現在還未忘記他。若果我是一個理性的人，應該一早就放下。但我不是。人要誠實面對自己感情，才能活得無悔無憾。

我終歸是喜歡你的。若果你看到這個post，我希望你一切仍然安好。

樓主很感性

賭之前既形象同我好似

咁你都睇唔出
佢只係係你面前扮冷靜 / 你哋關係未親密到佢畀佢唔冷靜個面你睇